日本鐵道消息及旅遊情報交流區(56)

歡迎交流日本鐵道消息及旅遊情報
有關旅遊時的交通疑難，請提供具體行程，其他人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass（全國）

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多Pass不能盡錄，詳情請參閱有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考呢篇「日本鐵路心得」，了解吓基本概念先

常見問題FAQ：
1)（某地方）要點樣去？要搭幾耐先到？
你去下面乗換案内條link自己查應該快過等人覆你

2) 去（某地方）買唔買pass好？
請提供詳細行程，等各有經驗嘅巴打可以幫你分析吓同俾啲建議你

3) 成田機場點去／坐咩車入市區好？點買來回先平？

4) 點樣用JR東日本Eki-net網上劃位?

（劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費）
出飛後正常情況範例：

5)（某班新幹線）多唔多人搭？會唔會滿座？
去下面空席案内條link search會準過問我哋

6) 日本連假（例：新年、GW）會唔會好多人搭車？
會，因為有回鄉潮，自己望下個日曆就自然估到每一日嘅人潮走向，計劃行程嘅時候可以考慮逆向行

常用網站：
時刻表

乗換案内

多功能地圖及MAPCODE搜尋器（自駕遊啱用）

JR線（新幹線及在来線特急）空席案内及個別列車運転情報

記錄乘車里程

乗車券分割慳錢大法搜尋器

東海道・山陽新幹線Smart-EX早特購買教學：
早特商品一覧（日文）：

JR全國Pass使用自助售票機出飛方法：

新幹線擺放行李位置：
普通車廂：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

Green Car（グリーン車）：
E2系:（東北・上越）

E3系:（東北・山形）

E5系:（東北・北海道）

E6系:（東北・秋田）

E7·W7系:（北陸・上越）

其他擺放行李注意事項：
東海道・山陽・九州新幹線已實施乘客攜帶大型行李上車必須事先預訂「特大行李放置處」及其附帶席的措施
詳情請參閱：

LM

留名

新Post留名

新post留名

Lm

lm

又一個去九州玩

點影?好有FEEL

HO車留個名

冇得再去放喇

心目中坐得最爽嘅氣動車

去鳥取勁爽

推背感十足，重有振子作動搖+CHOCK感好正

去到非電化段山陰本線chok到仆街

淨係記得夜晚搭鳥取去米子
少人到包左一卡

得個殼

有得跟

KIHA187嗰種chok係令人好興奮
加埋佢d引擎聲，一流

鳥取拉直左但又唔電化

JRイン函館の客室からのトレインビュー

影車一流(不過要有大炮先得)

有冇轉左新車的相

大浴場睇到，正

八千円，即係三千円影車
車站出面正常係5000-6000

台鐵諗住停普悠瑪傾斜功能

呢個位算唔算嘈

中國鐵路欠債五萬多億！！

幾時變国鉄

去唔到日本影

鮮魚新幹線

電化有咩用？唔通整架車淨係行鳥取去出雲市？

高質

同伯備線一齊用381系，又或381系既後續車輛

可以做埋新幹線宅急便

要夾智頭線同因美線電化先有意思

長崎發爛渣

新潟係咪一直都有做？

遲早好似靜岡咁中央出手

佐賀係乜撚野建議提案都反對，完全無商量既打算

覺得係台仔自己亂操作多啲

台鐵落後到

google話係近鐵

Agger，就咁一段仔冇意思架

近鐵以前係有專門列車做，而家轉咗得一卡
而新幹線嗰個好似只係特別形式咁做，唔係常設

JR北海道

到時成個鳥取又227系

一早知道TEMU2000唔行得東部

反正智頭夠鐘換車

之前新潟係呢個,但應該冇繼續..

要搵地方政府出錢電化同整車，肯落搭先算

自己亂嚟賴部車
其實點解唔增訂TEMU1000而要整多隻2000

平,同埋有利益輸送(好似係, 總之扑搥過程有問題)

應該係レールゴーサービス
紙本時刻表好似有料金同時刻表

東京駅有幾多分鐘落貨

在2006年時，日立製作所得標城際型傾斜式交流電聯車採購案，型號定為TEMU1000型，最初規劃共採購12列96輛電聯車，但台鐵高層後來基於某些保守考量因素，使得這個採購案改以兩批各6列48輛的方式來採購。在第一批48輛交車後，由於第二批48輛臺鐵與日方並無事先協議好價位，加上受到日幣匯率飆漲以及日立接下更大宗的鐵路車輛訂單影響，無法在臺鐵要求年限內完成合約的狀況下完成交車，合約瀕臨破局；雖然2009年初台鐵再度嘗試與日方談判，但並無太大的進展。台鐵只好宣告其餘48輛的採購合約終止，另案重新招標。

但因招標過程不順利，被迫多次重新修正採購規範及提高底標價碼，甚至將原本用來購置84輛傾斜式柴聯車的預算全數併入此案中，其後更在2010年中期將採購數量大幅增為136輛。於2010年10月再次開標時，日立並未參予投標；後來因投標廠商只有一家，不足《政府採購法》規定的三家而宣告流標。 2010年11月再度開標時，日立與丸紅商事合作再度參與投標，而住友商事也與日本車輛合作加入競標行列；雖然後來仍因投標廠商不足三家而宣告流標，但兩家廠商進入長達一個月的資格標審查程序，後來在2010年12月31日公告開標結果：因日立無法依規範要求在年限內完成交車，宣布由住友商事得標，並在2011年1月6日與台鐵完成簽約，正式由日本車輛接手訂單；因這17列136輛傾斜式電聯車變更為日本車輛製造，為區別第一批6列48輛TEMU1000型傾斜式電聯車，因此另訂新型號為TEMU2000型

三百億136輛行140 km ,叫平la

長崎佐賀大戰食花生先

平買貴用，依家要硬食貴價零件
便當局當年招標都想繼續買振子車，普悠瑪套空氣彈簧傾斜系統根本無資格入標，係馬英九同日本車輛CEO見面唔知做咗咩檯底交易之後先迫交通部改標書

突然諗起因鐵都只係停用キハ261套空氣彈簧傾斜裝置，無停到キハ281 283套振子，會唔會真係用空氣彈簧特別傷車同路軌

只見線全通延期

屈地方再俾錢

睇返各間JR上星期既新聞稿, 今年お盆期間新幹線既乘客數只係得上年既約21-24%

quote錯

其實個標書冇人做到出來做乜，做到我實抬價提高毛利，反正冇對手

份報導係話第六只見川橋附近地質比想像中差，要再探測；3月仲發生工業意外死左人停左兩個月工

好多標書都係擺明車馬做下樣
一睇個spec都九成知邊間中硬

台鐵招標買車個程序本身都有問題，標書會列明技術規範同預算金額，如果金額太低無人入標先會加大預算重新招標
當有廠商覺得價錢ok但係又唔符合技術規範，就諗方法要政府改標書降低要求再搶標，結果就衍生好多貪污賄賂同利益輸送問題，而每次買返來嘅車亦都鑊鑊新鮮鑊鑊甘

當台灣高鐵同樣買日本車都好地地嘅時候，台鐵買咩死咩好明顯係台鐵有問題啦
原本都以為太魯閣開始就ok啦，點知普悠瑪搞到咁，搞到我開始擔心之後堆EMU900/新城際車

反而EMU800係咪冇咁多鑊氣？

係台灣 高鐵同台鐵係對照組嚟 要記住台鐵本業係賣便當 所以台鐵便當好食過高鐵便當好多

印象中EMU800同太魯閣叫做台鐵之中狀況最好，其他基本上真係行到就算
最經典係搭過EMU600，架車去到去到松山，個mon打住「下一站 中壢」，廣播報「三坑 快到了」

報站呢啲小事啦
但台鐵真係買咩都多鑊氣

曾經聽做consultant嘅朋友講過，香港人做生意以至社會都似英國人，台灣人做生意同社會都同大陸一鳩樣。所以都唔使期望台灣有咩保證，除咗做樣做得好睇好多

不過香港好快就會超台趕中，渣都冇得淨⋯⋯

台鐵唔延誤都偷笑

試過時間表上係區間車先莒光號後

點知區間車遲15分鐘變咗莒光號行先
結果原本可以上區間車嘅都上哂莒光號罰企
架莒光號仲要係手動折疊門落車要自己開門

見大家post只見線等我又post下

因為台鐵每個大站都仲有自己嘅調度仲要係唔efficient 加埋太多舊車加速太慢 一有車delay 就好快連鎖效應

莒光號又係一個傳奇
翻新翻到一半爛咗尾

有幸中秋前幾日留過花東，基本上多車到全部delay都係雙位數
之後中秋正日坐3672次普快，諗住到枋寮之後接374次自強走，點知俾調度陰咗，結果係枋野卡咗1個鐘先放行
明明對頭車過咗之後即刻放3672嘅話最起碼都夠捱到去加祿 (下一個待避位)，佢死都唔放車走

試過枋寮調度放左3671 唔等 371 自強 最後一直頂住去到台東

而家冇喇 電氣化冇feel 又肺炎冇得去

據台灣鐵路迷所言, 台鐵信訊系統連ETCS1都未到

台北站單向1個鐘塞十幾班已經牙痛咁聲
好似係

最密係5分鐘一班，你話十幾班點唔牙痛

台鐵維修咁撚樣比架E233佢都整到變103啦

E233係三半減策略既產物，俾佢咁搞應該係會直接收皮

呆鐵可能係需要223系之類既車
做到東部特快之餘去到台北可以搞牌做區間快/區間車落桃園/新竹
盡量令東面既車唔好響樹林完/西面既車唔好響七堵完
減少浪費台北站既容量

其實係因為衰on9將北車地下化再割2個月台俾高鐵先出事

月台少就要更加珍惜線路容量
係咪班班車都要停咁耐？
區間車停唔記得30秒定1分鐘
黨鐵停金鐘站好似都係得30秒多啲
快啲開車比下架車入好過啦

派人去同名鐵學下野

高田馬場→高田鹿場
馬喰町→鹿喰町
群馬県→群鹿県
馬車道→鹿車道
馬込→鹿込
馬橋→鹿橋

如果90年代比209系，應該會早收檔過EMU400

請參考名鐵名古屋做法，月台少也可以盡用個流量極限

男鹿 係咪要變 男馬
鹿島乜乜 要變 馬島乜乜

信訊系統跟唔上, 管理思維都係

台鐵想改革首先要民營化炒晒班公務員

馬島神宮

馬兒島

香港大把錢 而且自己無工業唔使R技術轉移
所以英國佬教落
買親都係最實用經驗證嘅技術 唔好on99試新野

雖然英國好多失敗作
但毫無疑問成功作品真係世界一流

東鐵堆黃頭玩到咁耐都算係咁，如果唔係拎黎做通勤嘅話話唔定仲長命添
睇番據聞係佢原型車嘅Class 315到而家仲喺英國服役緊

自己本土試親新野都仆街
(APT 彗星jet Concorde...)
所以來到香港超保守

台鐵民營化駛唔駛分割

割完邊個會想做TR台西

台西好多人住, 同京阪神差唔多概念
不過個距離係橫濱至大阪

問題係長途客上晒高鐵

長途客都差唔多上哂高鐵靠區間車做通勤客都應該幾難做下

專注賣便當好過

台鐵25年無加過價，淨係靠鐵路收入點做都死

區間車每公里收1.46台紙，最少計10公里即係15蚊台紙，未計用悠遊卡嗰啲仲有折

搵埋都唔夠支出

有冇其他副業

整架四季寶島好冇?

無，至少唔係財團可以起商場
人地個個靠收租補貼車費，佢無不突止仲要平到不合常理，唔係政府部門一早摺左

有冇台灣個營業係數?

無

四日三夜環島一周鐵路圑

可以用TfL模式外判，或者JR東可以競投黎做

地下化而成嘅台北地下街應該畀臺鐵

[edit] 除咗停車場，如果勁到市民大道高架路做 congesting pricing 嘅話收入應該畀埋TRA

想問西仔果部West Express，係咪同サフィール踊り子一樣全車Green? 咁樣令Green Pass係唔係唔使加錢都可以坐

要買旅行package，好似無得就咁劃

上年台鐵總收入286億，總支出319億，營業係數111
報表無詳細列明鐵路同非鐵路管理支出，淨鐵路營業係數估計130至150之間

btw睇完台鐵鳴日號個設計唔覺得佢會出到吸引人嘅豪華觀光列車

台鐵美學你估流嘅咩
睇下台鐵嗰抽用8000萬台紙改裝嘅「環島之星」，柒到連台仔都忍唔住屌鳩台鐵

出左Package但價錢都幾感人

佢想搞多啲車站商場同再開發嘅，不過行政問題，跟住正正係狂地下化居然又限制咗容量，少錢少力

台北地下街其實都霉霉地

係喎
台南車站好似還原緊做酒店

地下街一比捷運或者台鐵run就只會變成路邊攤
中山地下街比誠品營運就成個feel唔同

EMU700原色

比呆鐵玩完之後

我只係講 ownership，想用咩模式營運後話

想佢拎返應得嘅嘢啫，佢做唔住就抵佢死
TRA又好似冇做 park-and-ride

上面型咁多

Park完等果d班次極唔平均既區間車呀?

別名: 阿福號a.k.a.小夫號

其實點解台鐵區間車唔整大隻d窗

個設計本身都唔好睇

好似話要令到啲人離遠都見到有車嚟緊所以整黃佢

下個月搭花嫁のれん
好期待

理由一樣
又唔見英國啲車咁柒

阪急20000系

ブルートレイン3車両をつくる
昭和・平成時代に青い車体の固定編成専用寝台客車を編成した通称「ブルートレイン」のEF66形電気機関車、24系食堂車、B寝台車の3両を、リアルなダイキャスト製のモデルで作り上げることが可能。東海道・山陽本線「あさかぜ」で編成された3車両を同時に製作していく。

2000yen*120期=24萬yen

好地地一次賣唔得嘅

靚係靚不過呢個價不了，仲要慢慢砌

我都係第一次見, 望左下呢間公司係興咁樣分期賣

e.g. 呢個遙控連鏡頭坦克車

之前有節目訪問過 無人買嘅話會有機會腰斬
砌唔到

btw 原來好多咁既賣野模式,
呢個係另一間出既, 不過只係書, 75期

宗谷本線大雨運休

好似相鐵咁

完全係賭佢唔cut

#今日の秘境駅
No.165 日豊本線 宗太郎駅

大分と宮崎県境の山奥に位置する秘境駅です。
日本でも珍しい特急車両が停車する秘境駅です！
１日に停車する列車は1.5往復なので延岡に泊まり、翌朝の始発で訪問するしかありません！
当駅周辺以外の集落は数キロ確認できなかったので、かなりの秘境です。

相鐵Navyblue頭mix橫須賀色車身

唔出奇，大雨都麻煩

果度根本係冇人地區

坐一日台北車站返台北車站

我試過台北經東部落高雄，再第二日高鐵上台中，爭台中返台北就環島一圈

而家咪有莒光號1+2號環島

本州三間JR都蝕到仆街

試過高雄坐柴聯自強去花蓮 花蓮坐太魯閣返台北
去花蓮個程訓醒幾次都未到

5個鐘呀Ching, 上台北再落花蓮其實4個鐘KO
不過南迴線風景真係好靚, 我5個鐘無訓到

JR中話唔考慮分時段收費（反而名古屋市係咪可以諗下），但新幹線可以做啲啩

尋日先睇完官方影片話多良段裝咗電線

東海減價係用旅行商品咁賣

多良段電線桿裝靠山嗰邊唔影響搭車睇海
景

當年我花蓮去高雄搭5個鐘都無訓過，因為無位坐企足全程cls

有次我台北來回高雄慳錢搭台鐵自強號
車程5個鐘，不過出發前我早就上網買咗飛劃位唔洗企

東海有幾可會減

企5個鐘到應該行唔郁

呢d長途車真係網上買咗飛先

都差唔多十年前嘅事，當時台鐵官網仲係好落後，上網訂飛要有台灣身份證號碼，我去環島已經預早十幾日去火車站買定飛都無位

東海有競爭情況下就會減
例如豐橋-名古屋往復券專登同名鐵作對
連坐新幹線既選擇都比埋出黎
強行時間輾壓

個回數券本身已經平咗
額外再課520yen就可以坐新幹線

呢張往復券真心抵玩

東海真係唔俾人打唔肯咁做

我講緊繁加靜減

肥薩線沿線に災害ボランティアに行って思ったこと。

八代からひと駅目の段駅までは、線路に殆ど影響無いであろうから列車は入線出来そう。但し、棒線駅であるので、八代方面からの列車がこの駅での折り返し運転に対応しているかは不明。
その先、坂本･人吉方面は壊滅的な被害。

當年係望住個景：唔 幾靚幾靚 影一兩張相就訓著咗 如是者 loop

名鐵同一券差唔多價 不過可以拆做2個人單程
東海就霸道少少 夾埋飯田線一兩個站都係同價

有冇人知有冇得響名站買 定係一定要豐橋先出到

発売箇所】

◇豊橋往復きっぷ
名古屋市内発 名古屋市内の各駅とジェイアール東海ツアーズ（名古屋、名古屋駅広小路口、金山、千種の各支店）
※名古屋駅新幹線乗換出札窓口では発売いたしません。
共和・大府発
共和、大府の各駅

◇往復・カルテットきっぷ専用新幹線変更券
名古屋⇒豊橋
豊橋⇒名古屋 名古屋、豊橋の各駅とジェイアール東海ツアーズ（名古屋、名古屋駅広小路口、豊橋の各支店）

呢度我都睇唔明

要去名駅JR Tours買

可以喺名古屋市内各站同埋旅行社以下分店買

姐係豐橋無得賣？

豐橋得變更券賣

カルテット(4張set)嗰個 豐橋有得賣
但係除返開貴過土休日嘅往復

小田急電鉄（小田急）と小田急SCディベロップメントは8月31日、10月3・4・10・11日を「小田急こども100円乗り放題デー」とすると発表した。

鐵膠要從小培養

【発売箇所】

◇名古屋往復きっぷ
豊橋ゾーン発 豊橋、二川、牛久保、豊川の各駅とジェイアール東海ツアーズ豊橋支店
※豊橋駅新幹線乗換出札窓口では発売いたしません。
新城ゾーン発
本長篠、東新町、新城の各駅
西小坂井～三ケ根間発
西小坂井～三ケ根の各駅

◇往復・カルテットきっぷ専用新幹線変更券
豊橋⇒名古屋
名古屋⇒豊橋 豊橋、名古屋の各駅とジェイアール東海ツアーズ（豊橋、名古屋、名古屋駅広小路口の各支店）

點講好... JR東海將豐橋方向起計既往復券叫做豐橋往復券
由豐橋起計去名古屋起計就叫名古屋往復券

注意東海呢2張券乘越精算不可
最多只能搭到去名古屋市內果幾個站 一樣同價

山口佐賀県知事、長崎県のフル規格要望活動に不快感…国会議員のなかでもっと議論を 九州新幹線西九州ルート問題

佐賀連長崎想起Full規格都不滿
繼續阻住地球轉

黨鐵學生半價優惠

買定花生睇長崎大戰仁賀
唔知有冇知事隻揪睇呢

小田急100羊全日任屌吸引好多
剩係同細路入場影車都抵到爛

黨鐵影張相都比黃狗吠

日本真係算鐵膠friendly
前幾年去台灣試過落車諗住慢慢影，點知俾站長趕走 (東部細站會管制，有火車停站果陣先會開閘俾人入去)
年頭去澳洲影火車直頭影到俾staff開咪點名叫停
不過人地真係有寫明唔俾影相，果次第一次去澳洲完全唔aware過呢樣野

原來係咁

鐵路國家就係唔同d

個問題係解決左加價先，之後先減

佐賀有兩個點，
國家請full pay
新幹線以後，無理由要cut 我佐賀車，否則都係反對

cut特急可以
但係應該會要求有新幹線特定料金

真。鐵路為骨幹

有冇限要大人陪同

轉第三部門都反對？

精算都唔得，計得咁盡

轉3rd sector OK嘅就一早收哂聲開工啦

名古屋出發的話可以用名鐵嗰張去豐橋再搭JR精算（e.g. 去濱松之類)

依家個死局可以點拆，中央政府如果full pay開咗先例，以後所有自治體都會賴死唔出錢

FGT應該最啱佐賀架啦
但都收咗皮放棄埋

迷你新幹線又要出錢去整路軌,隔離長崎又未必肯話佐賀段行120kph

個部門咪係佐賀養住
加價 cut車，又要自己養，佐賀實支持維持現狀

第三sector 要県政府揼水，仲要條新幹線因為大部路段橫跨佐賀県，県政府要出幾大部分既錢，但換嚟既係唔入佐賀市同肥前山口。
一句講曬，佐賀唔想出錢幫長崎修橋築路跟住自己係橋底望

新幹線唔係都經佐賀駅咩？點解唔經佐賀市？
不過我覺得日本應真係要檢討一下第三sector，根本就唔係可持續

新鳥栖、佐賀市附近（佐賀）、武雄温泉

817 入面都幾靚

不過張凳望到都覺得會坐到腰痛

好過long seat嘅

下個應該係滋賀嘈

九州專出好睇唔好用product

而家無乜海外遊客就當然喇

800系個位

呢隻唔差喎

新幹線來講應該係坐感最差

但坐感我覺得好過N700普通席

豐肥本線會唔會又收皮

N700打直真係難頂（雖然800系都係），但調低椅背就會好好多
好睇唔好坐仲有885系皮凳

南清水沢駅、今はお蕎麦屋が入ってます。
變左餐廳

加埋キハ261 グリーン唔該
最難坐既グリーン之一

因鐵就俾261佔領哂

885系有啲換咗新凳(絨織布)
感覺好好多

但係見過一卡換 一卡唔換
試過劃咗冇換嗰卡

N700起碼厚身啲
800系好薄 好似坐板咁

水戸岡唔知點解好喜歡90度直角木板凳
由通勤堆817、819、821、305系到新幹線800系
務求要個個人正襟危坐

新幹線（或者特急都係）論好坐一定係JR東
可惜大部分green都係2+2...

800系除咗有reclining之外
坐落真係同817 305冇乜分別

南海50000系落和歌山，不過係旅行商品

E257系付属編成2本 遂に解体場に移動！E257系初の廃車・解体に！ 2020.9.2 JR長野総合車両センター

付屬編成難揾第二人生

房總又用唔著，又真係無乜地方好去

抽189都擺咗好耐吓
每次佢up片都見到
啲251都拆埋
之前有傳長野電鐵個新社長買

想換走小田急嗰抽？

【特別試乗】JR西日本『WEST EXPRESS 銀河』長距離観光列車で“復活” 手ごろな価格で大阪・京都と山陰地方を結ぶ11時間の鉄道旅（2020年9月1日）

小田急嗰抽好似仲新啲
有可能買來display
個新社長好似都係火車迷來

富士急行好似有打算要
不過附屬編成連結主編成果面實在太肉酸
如果要買都應該要重新包裝下

九州今個禮拜尾又要食多個颱風

2+2 =4 得唔得

當年去宮崎既485

唔慣485系油到咁既色

呢款紅色又如何？

覺得太sharp，都係國鐵色正啲

都係國鐵色同JR東嗰隻特急白鳥色靚

宮崎真係幾唔方便，兩邊去都好遠

大阪搭船過去 喺志布志上岸

而家Peach同Jetstar都有成田/關西飛宮崎
其實好容易去了

再講多一次，佐賀近福岡，冇乜新幹線需求
你住屯門大欖，你都唔會夾錢起大欖隧道

當年有HX宮崎線，包行李單程一千有找即刻衝去日本玩幾日

船做緊特價

維修人員不足，下年改正後東京都內早半小時收車

新幹線貨物運送試行擴大化

變咗鹿兒島

條線變返去晒鹿兒島

南九州無乜人
幾舒服

我上次去宮崎係由鹿兒島揸車去

本來今年5月再去......唉

JR仲有咩大線總站未高架化或地底化

松山就快高架化完，冇得睇同一月台兩列車

地上駅多到數唔晒，淨係山手線已經有上野東京品川大崎池袋新宿

市政府要課金. 通常係車站再開発時一次過做

ptt見到有人post

宗谷線的電車

整1-2班當gimmick啫
搵新幹線運枝豆

睇死都係台仔編緝唔識野亂塞字落去用

上宇都宮線去大宮轉呢？

特急に乗りたい病

電気式気動車都有得兜...

JRE打算做大新幹線貨物運送再夾埋自家個JRE MALL嚟搵錢

嗰間apa我住過

對於係宮崎玩既人係方便，但要早起搭JR會粗口都飛埋出嚟

新宿/東京/品川/池袋呢啲應該唔會搞啦，啲線要搬去地底/高架同拆晒成個都內既線重新起過冇分別

新宿.玩完東西口通道又唔知玩乜
品川 京急地面化準備開工
東京 果幾條新線一起又有新景象
池袋 西武果邊好似有動作

私鐵同啲通道搞就唔奇，JR都可能個別路線會搞，但一定唔會成個站所有線高架/地底化啦

首都圈都應該唔點大搞啦
邊有咁多位俾起過成個站
澀谷都係因為東橫線搬落地底先有位搞大裝修搬月台同「南澀谷站」講bye bye

即日海鮮招牌

有得坐天王車

お召列車にも使われるE655系「和」が東北本線を走行 沿線住民を無料招待 JR東日本

以前佢不時有旅行團班次，當然唔會連住天皇專用嗰卡特別車輛

E個大project 要三十年，完左又可以再次更新

永續更新

再嘈兩個鐘一班
逼你上新幹線

有人話橫浜駅好似一直冇停過更新

新幹線終電2300喎

JR東：理撚得你死

正確GDP循環

冇車搭咪瞓公司囉

九州又打風，為JR九州擔心

最新估計2030先完

新一代KIHA40

應該開架なすの短棍去宇都宮甚至小山,延長尾班時間

新幹線要2400前收車唔行喎

都無得點拉後喇，尾班なすの 2244東京開，上到宇都宮都2338，佢又要2400前收車，真係無乜可能

開站到而家都未整完

日本版聖家堂

新聞噏乜9

五能線換GV-E400?

無錯

好想試，車頭個view正過島風

近鉄「楽」リニューアル車 臨時列車として9月下旬の土休日に運行 個人でも乗車OK！

2400收車係計載客班次啫
都可以開遲20分鐘到，做到盡跟住回送/直接擺站過夜

換歐6當新車嘅野你識鐵

其實我有ff過
有冇可能車身同返原有設計但機件就用新野

【鐵道迷來看看！日本網友花2日製作的車頭銘板曲奇】

不少人愛與日本鐵道列車的車頭銘板（head mark）合照留念，下面這些車頭銘板你又認得出多少個？日本一位喜歡製建築和鐵道題材甜點的網友，最近花了兩日時間做出一系列車頭銘板糖霜曲奇，不少人看過後都表示曲奇昭和感十足，令人非常懷念！

haco

#曲奇 #鐵道 #車頭銘板
____________________________________________
《Hongkong Walker》即日起以新名字《Japan Walker＠HK》及新形象與大家見面！
優先成為網站會員

訂閱電子報

追蹤Instagram

日本旅遊情報討論區

____________________________________________

即宇都宮可以東京2300先開車，小山可以去到2315，但東仔應該諗過未必夠客

其實本身23:04 都有車到東京
Turnaround 開幾卡做短途車都得

不過如果係東京瞓一晚平過上新幹線翻屋企 未必會夠客

究極魔改

早有KIHA140嘅例子

〜書き残したあの風景〜【深名線】

山陽新幹線車両、博多から避難へ JR西日本、異例の台風対策

走呀走呀個風打到黎啦

西日本同九州既N700系都可以去本州避，但啲800系點算

jR西心諗好似長野果次就仆硬直啦

800系有試過入山陽新幹線本州段

800系初期有入過新下關站做生意

入到但夠唔夠位畀佢地避難

九州N700
JR西應該無打算理

西日本自己博多堆車夠唔夠位擺都成問題

西日本都唔打算清空成個博總
岡山同廣島邊有咁多位擺哂咁多車

踼走東海啲車

希望九州今次冇事

西日本表示：JR九州d車浸晒又可以出嚟做白武士借車啦

岡山 広島唔夠位擺都仲可以擺站嘅
最多咪收車之後先揸上去

應該同東海傾好晒 冇咁易踢得走

西日本夠車用咩
定搵返700系B編成走多幾班車

西日本自己都係啱啱好夠車用
邊有咁多多餘車借出嚟
所以先咁保險做大遷徙 費事好似東仔咁冇車開要減班

東海：踢我車？唔該拎返走擺喺東京三島濱松名古屋大阪啲N700系返岡山廣島

700系B編成好似劏剩一抽

得返B4編成，走多兩轉囉

搵500系 700系走多幾轉
700系B編成一抽都救到ひかり嘅
而家Hello Kitty每日做一轉就收車
不過可能影響到博多南線

反正依家生意麻麻
咪山陽減班
租車俾九州

前提係博總清空/冇好似上次長野咁做海底奇兵
山陽啲車都係啱啱好夠平時用

就咁睇西日本唔打算清空博總
廣島岡山又唔夠位擺又要留位for 嗰日行車嘅東京-廣島用
擺站又唔多地方（剩係停廣島至博多）
而且擺高架橋上分分鐘仲衰過擺博總

電動式氣動車？

キハ40魔改HB

吹九州西部喎

做乜唔直接喺新鳥棲轉

估唔到みずほ會停久留米

而家一部份みずほ會停姬路、福山、新山口、久留米同川內

架車唔停囉

開少兩班變返さくら算啦

唔知JR九州會唔會放啲車喺個站到，好似安全啲

其實廣島到博多之間放站+通過線係夠位放嘅

みずほ唔應該停咁多站

估計西仔應該以大阪鹿兒島4小時為界
快過就みずほ，慢過就さくら

6日12時52分ごろ、五能線の深浦駅にて12時57分発の弘前行ワンマン列車が、5分ほど早発するトラブルがありました。深浦駅に取り残された乗客は、タクシーで広戸駅まで向かったということです。当該列車は、タクシーの到着を待ち、広戸駅を15分以上遅れて発車したということです。

如果係無人駅嘅話

有人話早開車嗰陣應該衝左紅燈，單野仲大獲

單線站未必有燈？

深浦好似係做到列車交換 1面2線

衝紅燈ATS唔會煞停部車?

咁就仆街鳥

深浦站（日語：深浦駅／ふかうらえき Fukaura eki */?）位於青森縣西津輕郡深浦町大字深浦字苗代澤，是東日本旅客鐵道（JR東日本）管轄的五能線上的鐵路車站[1]。

五能線內重要車站 。普通列車運轉系統在本站分界。臨時快速"Resort白神"全部列車停車站。2014年3月14日成為快速列車深浦號的始發站。

仲末道歉

邊度有得睇個歷史

要搵個司機問清楚先出？

但衝燈ATS應該會整停架車喎
睇咗時間表，咁啱對頭車2826D係12:49到深埔

係咪睇錯錶

呢班車2531D 12:47到深浦交換，12:57 轉2533D開走，13:34到下一交換站北金ケ沢，13:53先同下一班對頭車2828D喺鰺ケ沢交換

FYI 要交換嘅對頭車2826D其實12:49到深浦

就咁睇應該冇衝燈

同郵局撈埋一齊

博多果到唔夠一公里就係那珂川
Btw一個肺台可以突頭突尾之下擺2抽車架嘛

2*16卡車唔會砸住波口？

擺埋通過線應該夠啦

日本郵政冇得外判畀JR咪調轉多角經營

日本郵局本身就係私營化
傾合作應該好容易

btw,便利店都有得買郵票
喺JR站買郵票冇咩特別優勢

嗰間本身唔係簡易郵便局應該難啲？

但日本郵局好似唔只賣郵票咁簡單，做埋保險同儲蓄嗰類？

根本就係日本銀行.其他同行唔做果D郵局就做

當年日本郵政私人化前，以存款計直頭係全球最大金融機構

你當係一間會賣郵票嘅銀行睇就得架啦

郵貯銀行委托日本郵便處理（如果畀埋便利店佢哋應該好唔得閒）

又可節省人手

佢本身已經係無人站，大家夾埋換站舍

E257系附屬編成已變成廢鐵

近排廢車既仲有綠色面包超人四國2000系氣動車

痴線佬坐20個鐘ユーカリが丘線
架車出哂名冇冷氣

居然唔保存

長野電鉄唔收？

增結唔係正常編成
有一邊得個簡易駕駛室

係西日本架車實去左大改再出

特急型難d
國鐵西日本都冇魔改到大阪堆381

兩抽附屬編成唔可以尾駁尾變4輛編成?

表彰式
公式IG打氣

有說法係各種管線都係喺佈置落部車其中一邊，如果要調頭駁埋就唔方便以後維修

扭蛋抽左呢啲車仔，好好彩抽5次都冇同款

五能線單野

電車でＧＯ！！ はしろう山手線
PLATFORM
PlayStation®4（一部PlayStation®VR対応）／Nintendo Switch
RELEASE DATE
PlayStation®4版：2020年12月3日（木）予定
Nintendo Switch™版：未定
PRICE
PlayStation®4版：7,800円＋税
Nintendo Switch™版：未定

估唔到會預埋Switch

終於都出家用機版

街機果隻？係咪冇乜人玩搞唔掂要出埋家用

每條線1個dlc屈你錢可能仲好賺

Shut up n take my money

Base game剩係山手線都成6舊水
唔知DLC要賣幾錢

指差確認
對頭車減光
睇死又要驗眼咁呠鐵膠

話山手線但封面有非山手線車

因為講咗會有得揸NEX

我都有扭下呢D,
慳位過玩具版

片見到有總武,埼京,京濱
如果有185系就正

原來官網圖有NEX
但睇個樣應該都係得街機區間即係好快玩完

有MT54爆音就正

講左係山手線全線 + (應該係)隔離並行嘅路線

電車game愈來愈唔抵玩

唔知NEX鑽唔鑽到落東京地底
埼京就應該都係得大崎

睇死最多係品川止步

中央總武就應該就係街機區間只係順便擺落去

如果有山手線全區總武最少應該去埋老秋先合格

街機區間正正就係飯田橋->老秋

我成日以為係去到御茶之水就完左

真係睇錯鐘

又話唔再出家用機

真係要驗眼

$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$$

“然而像這種無預警提前發車的情況，其他車站很可能來不及引導列車閃避，引發嚴重的對撞意外！” 台灣記者...

一隻就賣8000羊

而家街機都唔多掂喇應該
當然要出家用版cap水

以前電車go ps2／psp一隻game好多線玩都好似唔使咁貴
雖然買硬
其實係唔係驚唔多人買
日本照計火車迷都幾多
唔知有無新controller set

正廠唔出，副廠點都會出

呢個都仲未出

兩年前出過啦
而家再版

一堆bug唔知執好未

台灣記者會咁講唔出奇，佢地台鐵嗰邊已經試過好多次違規行車炒大鑊

之前都回收過一次debug，不過我無寄返去

講起bug又諗起pro 2 d必輸bug

我要買十隻

決定左為呢隻而入ps4 尾水都能再戰十年

大戶揮一揮手先

我買switch版定ps4版好
PS4 又有Watchdog 3

PC版唔知要等幾耐

有231山手

至少switch版發售日未定
換言之買ps4就多數先出 冇死

pc應該唔會出
冇xbox就多數冇pc

緊係直接上ps5

唔會掛，以前所有PS版都有移植去PC

switch版都未知幾時出+一定閹哂d功能

冇向下相容玩完

已經講咗會玩到ps4 game

宗谷

咁似呢隻色嘅

除咗多咗個黨鐵logo之外根本一樣

黨鉄色

Key個黨鐵logo上去都應該呃到下人

大家都係因鐵
不要分得那麼細

Lyon地鐵都有潛質

仆街隻ps4 電車go amazon已經減18%

但唔送香港又要搵轉運

街機版最高 得隻手制玩冇feel

幾時有得去玩

amazon jp有時開頭唔ship
賣到咁上下又轉返ship hk

起碼都要有返插電視版嗰隻手制落ps4啦
可能台仔遲啲會出ps4制呢
將個n scale控轉落ps4

PSN Digital store港伏又冇要轉去日本先有

好彩有acc但點數卡個價就

記得有ps1版手制
如果用得返就好

北海道會唔會因為大雪而睇唔到有車接近

大雪到咁因鐵會運休

等amazon直送啦
我諗十月十一月到就會有直送option
呢排好多J-pop CD都係咁既做法

宜家連のぞみGreen車都出埋大減價旅行商品「ぷらっとのぞみ」

1個月～3日前網上預約，優惠期係10月1日～2021年3月12日
東京～新大阪Green：14,700円，同「ぷらっとこだま」一樣可以換飲品一支

買碟玩係咪可以唔洗開個日服PSN account?

yes
除非出DLC

呢隻我估香港store會上架既機會唔大

不過我想知有冇得off左做岩動作之後個鳩叫「星三つ」
睇片都覺得好煩膠

Green先平
指定席唔算減得多

經濟唔好
好多公司cut budget唔俾坐green掛

係好煩膠 響安要響勁耐 減光又唔可以太早

減光講明走唔甩
呠維修人員呠橋呠鐵膠睇嚟都會有

呢啲用VR玩先考眼力

保線人員好細粒都算 現實見到呠下佢算係打招呼
只係短到幾米既鐵橋都要呠佢
究竟邊個發明鐵橋要呠既

VV04 cancel

終於用哂張青春18

咁都係開番個日帳
等amazon上架就order

都係舊式玩法識合我，新式變咗玩捉錯處多D

找不同

維修人員喺路軌附近都好啲
啲鐵膠喺棟樓入面 cls點搵

見到鐵膠要呠架咩?
除左廢車回送專登呠下鐵膠之外

隻game街機要呀

頂你次次搵鐵膠都好似去驗眼咁

上咗啦
唔送香港但你明嘅

個個玩到好似長呠就算

過鐵橋呠多兩秒都扣分wor

玩多兩玩mark低晒d位之後應該會變咗做背flow

咁搵定視光師驗完眼先玩得
到底有冇咁多保線作業員

絕對相信啲 S rank 日本仔係背位 睇 youtube gameplay 慢慢 replay 都未必睇到鐵膠係邊

隻game不如改名叫鐵膠find仲好

ＪＲ九州は１０日、７月の熊本豪雨で被災し、運休が続く肥薩線の一部区間で、ジャンボタクシーによる代替運行を始めた。

９人乗りで、八代駅－坂本駅間と、人吉駅－一勝地駅間で平日のみ運行。それぞれ朝２往復、夕方から夜にかけて３往復し、通学や通勤のほか一般も利用できる。

ただ、この日午前の各便は、両区間とも利用者はいなかった。

肥薩線は、豪雨で球磨川に架かる橋りょうが流失し、線路に土砂が流入するなどの被害が出た。八代駅－吉松駅（鹿児島県）が運休し、復旧の見通しは立っていない。

隻game係俾鐵膠玩嘅
咁算唔算教育緊啲鐵膠要企喺當眼處

企月台夠當眼啦掛，都無呠

揸緊果時mon實速度，又要留意限速/定速/定通、車站距離
做埋減光已經係multi task極限
邊咁得閒搵鐵膠

gran有冇減

正嘢橙色209

有冇人已經係準備諗住12月買山手線

有得買啦？

官網amazon條link唔work
要自己另外search搵到
希望如大家所講最後會送

睇月台闊唔闊
試下京急新子安同埋石刀

點樣先可以捕到1033?
上次係蒲田淨係聽到聲, 睇唔到車

兩款車原來好似樣

企出黃線咪bu囉
拎住鏡頭影佢(即係你已經注意到列車駛近)
又唔過界
點解要bu

隔離post有JNR年代嘅JNR Pass

九十年代，去日本旅行，究竟點識搭日本既地鐵同鐵路

#8 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

站名都用片假名係咩玩法，睇死人咩

但係又見佢其他漢字係印到

社長話長崎新幹線毫無懸念會用N700S，同埋之前水災為JR九州帶黎史上最大損失

似係マルス問題
宜家print張單出黎都係全部片假名

當年53000 yen?

執屋執返啲車飛出嚟

札幌圈內蝕得好金

蝕最少變蝕最多

車密，但載空氣

有啲固定用嘅漢字就可以直出，即係 月、日、発、号車、番席
其他嘅可能因為記憶體限制就出片假名

以前200系駕駛室運轉狀態顯示都係出唔到漢字 (片段第34秒)

You'll need a visa.

呢張JNR Pass真係未見過
台灣人成日講嘅日本國鐵周遊券，呢張先至係

呢個係個moon唔夠高清打漢字姐

其實只係打字機個印模唔會有咁多字，再早期mars 印飛係每個站都有漢字印，要執字粒

爭啲唔記得佢今日首航

近鐵係咪所有車都可以玩異種連結

幾時等佐賀跪低

真係第一次見

夜行列車「West Express銀河」がデビューしました！！

噪音問題依然存在

以一架咁舊款嘅車來講我覺得可以接受
應該幾好訓

爆音對鐵膠黎講係非常好既催眠音聲

應該除咗3200／3220之外都得

對普通乘客係爆音鬧鐘

玩得呢架都唔會普通得去邊啦

名古屋區啲313系好多都係轉換cross seat
但靜岡縣就...
公平咩？

静岡其實係有轉換cross seat
飯田線

沒有競爭便沒有進步

換走曬啲211系咪有機會

黃色偽銀河

有無ching聽過 「日本國鐵 三大懸案」
啱啱無意中見到

下山、三鷹同松川事件？
最有印象係三鷹事件，無人嘅列車突然衝咗出嚟

係
無意中睇到
日本好似好多乜乜懸案/奇案

以前睇下山事件啲圖睇到好心寒

投降之後嗰5-6年間日本本身都非常混亂，新成立既國鐵要接收退役軍人復員，又要從炸到散哂既基建中恢復返客貨運，又要招呼美軍佔領部，仲要應付共產勢力入侵，發生左事情想深入調查都有心無力

黨鐵N大懸案

港鐵公司成立本身已經算歷史問題之首

日本國鐵有三大懸案
香港黨鐵有831

追車大法

四不像
私人公司又唔完全係
加價嗰陣話要顧及股東利益
但政府會撥錢俾佢起嘢同票價優惠
又有條MTR bylaw專門俾呢間公司玩

其實MTR性質上應該係「香港嘅國企」

拎政府資源既私人企業

同期嘅帝銀事件都好心寒，雖然同鐵路無關

係國企都還好
起碼唔會年年加價
而家党鐵要攞錢嘅時候就話政府係大股東
加價嘅時候就話要顧小股東利益

三鷹個單好似係63系，戰時製造嘅濫粗製造，仲化學過啲MMC
唔排除啲日共班友用呢點嚟玩野

頂

迫佢起新路

63系去到櫻木町事件燒到........

n700s行迷你新幹線

學山形咁行單線フル規格囉(計劃中)

有無希望係可變軌距

變軌似乎跑唔到300，即使買Talgo番嚟都無用

JR西之前話過變軌車車體重傷路軌唔俾佢哋行山陽

山形最傷係過左福島要三上三落
我諗搵條直路打穿佢就可以快最少10分鐘
其他可以唔洗起過

快十分鐘，但個成本要幾多
直接穿過奧羽山脈

可以咁樣買定期券

全段フル就值的

本身山形新幹線停車站同舊款特急冇咩分別
起完全規格我諗變左こだま

1500億円

問題係山形新幹線除咗山形站之外，每個站上落人數都算平均。唯一稍稍比較多就係米澤，已經全班次停靠。如果再飛更多站（特別係山形-新庄段本身已經2個鐘一班）應該好難執到夠客

縣政府想科水吸人，要快過D人去青森

咁山形新幹線又真係不合比例地慢，去一次銀山溫泉仲耐過去青森呢點又真係講唔過去

本身已經好高市佔，花咁多錢起新路段唔抵

其實目的係拉上去秋田, 再駁上去青森, 主要作用係替代路段
到幾十年後起完, 到時就可能將成條東北新幹線重建, 配合番時代發展(磁浮)

電車GO街機終於出家用版..

估唔到金澤搭新幹線咁快都仲有1/4用飛機

秋田-青森冇咩需求
如果係國有鐵路駁上去做替代路段好正常
出於軍事需要

開YouTube成日聽

睇完張圖就唏噓
上北海道根本鬥唔過飛機
就算起到上札幌都唔會拉返高
最多係方便道內同盛岡以北既往來
點起都輸

幅圖睇唔到人數同實際時間，山形係要D人 2小時30分到山形，同去金沢新大阪差唔多時間再搶客，佢唯一可以做的是點係福島到山形提速，某程度上E8完成左頭段提速，尾段真係要執線形

人地計大宮到札幌係4小時已經到.果班人去羽田全部要一粒鐘以上.
到時我轉做E班客其實已經夠
有D似大阪鹿兒島線.各有各做.

仙台來往道內都有需求既

仲未計去到新千歲/鹿兒島機場出市中心又要成粒鐘 但係新幹線直接到市中心

而家北海道新幹線會輸係因為要轉特急上札幌實在太慢

要撤銷整備新幹線法
盛岡以北行到320先有機會

最少車線型最新嗰段 慢碌260真係死得

已經搞緊提速

如果大宮以北全面上到320km/h以上就好

東海：不了

唔係個個響小松落機既人都係去金澤 可能係去福井
所以咪好似多D人搭飛機囉

你又岩
遲下開到福井唔知會唔會再搶多d
但始終感覺係兜圈落

用手機玩住先

行到上三鷹

nds 果代好似最後一代家用機?

自己個仔

有咩特別？咪普通一張痛勤定期券囉

呢到好肉痛

助養因鐵

一開埋新幹線.條小松線又要再減班減價留客

係，玩落麻麻地，一閂門即刻可以地板油加速
但都叫系列首次用實際路線長度，又差唔多買哂発車メロディlicense同車內放送都叫同真嘅冇太大分別

係國企嘅話交通費就唔使咁貴

如果發生喺華語區個細佬已經比人問吊緊
不過之前都見過有日本仔出去放車比人地個細路搞

咁似高達模型果張

因鐵起緊的若果行唔到320以上都係死

一樣會上馬

好鳩難玩，停車lag到仆街

因鐵真係落重本賭一鋪
函館-札幌80%都係穿隧道

函館-長万部唔綑邊行照爆山

上電視問答節目

隨時未起好已執笠

既然有LCC，要計埋巴士，而且應該睇埋新庄同酒田

板谷峠同秋田新幹線仙岩峠新隧道好難噉比，而且北面栗子峠有東北中央道爭，如果班次容許客貨兩用可以重開貨運

隧道喺天氣可靠同設站自主優勝

嗰張係人地d仔女啦
對應方法已經唔同

感覺上似播片simulator
不過冇計網頁版唔要求咁多

個braking profile同ps版差好遠

低速果時減速勁廢拉到e8同e1無分別

唔洗煩剷雪既問題

落雪除左剷雪 路軌好似會噴d唔知咩出黎

噴暖水溶雪
秋田大釜直頭停站噴熱水搞到浸溫泉咁

山形飛機加班係利民多過賺錢

都唔撚係因鐵出錢起
不過起好咗就要因鐵蝕做

上320km/h因鐵都會出錢

DLC要課金

溫泉駅

睇幅圖 青森去札幌理論時間七十分鐘.實際約九十至一百分鐘
東京去新青森一百五十分鐘內好難.東京段限死左
但大宮去就只需提速少少就已經做到四小時到札幌

有時落雪落到在來線運休 新幹線仲行緊full speed
不過咁樣停車噴一陣唔會搞到遲到咩
はやぶさ有好大段路程無停車 有冇人知點算

而家係想做埋盛岡以北都解除260kph限制去同JAL ANA Air Do 鬥

東京上去要5個鐘真係唔吸引

好似同時做埋列車交會？

東京去大宮都係半粒鐘
其實四個半鐘到札幌嘅吸引力會唔會打好多折扣

大宮去札幌，兩者時間接近一樣 4小時對4小時
理論上全部會坐新幹線
上野 新幹線約4小時20分，唔使轉車下應該吸到客
55波 ，經羽田要約4小時
其他大站飛機全部快三十分鐘以上，新幹線變咗唔吸引

品川去札幌搭飛機要3個半鐘左右，中間要換乘2次，料金32,132円
料金平啲可能仲有計傾，但一定要4小時內到達先，同一時間要提供到完善既高速網絡服務同車內服務先至有都道連絡既競爭力

我呢類唔想坐飛隊既都叫有個選擇

諗起田二少嘅時值票價論
不過新幹線嘅收費本身就含有時值票價嘅成分

似係反串下話

拍攝者不救

得半個鐘CHECK IN咁忟

內陸機唔似國際航班咁煩

內陸機好快搞掂，20mins都重得

上兩次搭國內線check in到行到閘口20分鐘搞掂

仲有應該唔會班班都有得直飛，可能道內都要停3站以上先到札幌

羽田同新千歲一樣都係過左安檢就即刻到登機口
唔同國際線要繞圈

行李入得切？

入到呀

唔會, 佢有adjust過時刻表
反而係因為唔想係盛岡浪費時間除雪所以先係大釜浸溫泉

はやぶさ係唔使除雪，因為高速行駛產生嘅氣流會吹走車身積雪

以現在的時刻表估計.一小時一班快車去札幌.一班慢車去札幌

因鐵應該都會搵東仔不停上野果架最速達，隨時函館都唔停青森直上札幌

好似會換司機.新青森必停

「山手線で乗客のリュックから煙 ヘアアイロンが発火」

新函館北斗連埋預留個位都係得3線
應該都會必停

青函行左三十分鐘.加埋D頭頭尾尾係行左40-50% 行程.必停機會甚高

手上冇資料現時新幹線最長不停站紀錄
離唔開 広島一小倉 大宮一新潟

新横浜 名古屋

靜岡

北海道新幹線
新函館北斗～新青森（はやぶさ）：148.8公里

東北新幹線
仙台～大宮（はやぶさ）：321.5公里

上越新幹線
新潟～大宮（とき）：303.6公里

北陸新幹線
長野～大宮（かがやき）：192.1公里

山形新幹線
米澤～山形（つばさ）：47.0公里

秋田新幹線
盛岡～大曲（こまち）：75.6公里

東海道新幹線
新橫濱～名古屋（のぞみ）：337.2公里

山陽新幹線
廣島～小倉（のぞみ）：213.5公里

九州新幹線
熊本～鹿兒島中央（みずほ）：170.5公里

令名古屋人媽媽聲既のぞみ301號先係，新横浜之後就到新大阪

搭緊車嚟電髮？

日本妹好似好興帶埋出街

特急南紀將會縮短編成，GREEN CAR將會消失

特急ワイドビュー南紀、2～6両編成に変更へ グリーン車設定取りやめ

唔通收皮先兆

你所講既のぞみ好似已經冇定期列車
最近コロナ試過不停名古屋 變左超長距離無停車

通常乘務人員每大概2個鐘會換一次
以前近鐵名阪可以唔停津 但而家津必定會換班

應該不會減班卦，不過和歌山近年過疎幾勁

勁過尿袋

唔係用距離.用時間計

最近邊有飛名古屋

踢去高山方便加卡

JR東4180億円赤字 民営化後初
#Yahooニュース

金翅仆街鳥

有 最近緊急事態宣言試過

嗰個字借用去名古屋無發表緊急狀態，「飛起名古屋」而唔係真係飛站

呢單係講緊借「名古屋飛ばし」嚟屌鳩安倍緊急事態宣言唔包愛知縣喎

邊到有講今年武肺搞到のぞみ唔停名古屋

自膠

會唔會短期內唔再出新車, 啲車用到殘先換
好似以前JR西咁

佢早排仲話換京濱東北同琦京
好似要轉one man
唔夠人做
嗰陣都好似知會赤字
不過啲車仲有幾年先換
但係如果要訂可能都差唔多

如果係連續幾季就幾大獲

劣化加速中

你預咗嚟緊幾季都會蝕
不過應該冇之前幾個月咁嚴重

其實要one man改造大可以直接改堆E233
而家東北本線都直接用5卡E531做one man

不過我覺得重點應該係想改裝批E233去換走曬長野、高崎堆211系，令到堆鄉下車都變曬one man E233，首都圈同時又有新one man車，最後全面one man化

仲有ATO化
不過就應該難啲

依家無錢, 將京濱東北同琦京堆E233改做one man算啦

以西記邏輯，應該係幫211系改one man

211 N40

近畿圈都提早終電

2020年10月10日（土）開催
【 #旧標津線 を巡る秋のフットパスツアー参加者募集】

旧標津線厚床支線の「旧標津線跡フットパス（約4.3㎞歩きます）」や、「旧標津線上春別駅跡」、別海町鉄道記念公園「旧標津線西春別駅跡」などを巡ります。

#ジモトナタビ #フットパス

西明石着0138無啦
變0114著

産学官で組織するサービス産業生産性協議会（東京）が16日発表した2020年度の顧客満足度調査のコンビニエンスストア部門で、セコマ（札幌）が運営する「セイコーマート」が5年連続首位となった。同協議会は「商品の品質やコストパフォーマンスなどが評価された」とみている。

同部門はコンビニ大手7社が対象。セイコーマートの満足度は76・3点で、09年度の調査開始以来、前年度に続き同部門の最高点を記録した。2位はセブン―イレブンの72・5点、3位はローソンの70・1点。セイコーマートは六つの評価項目のうち、「顧客期待」など4項目で他の6社を上回った。

調査は7月1日～8月5日にインターネット上で実施。1カ月に2回以上利用する1企業・ブランドあたり300人以上の顧客の回答を平均点化した。

Seico Mart 無得輸

又係唔夠人維修

錯體版E331

JR西日本は、特急「WEST EXPRESS 銀河」を山陽方面で運転。運転開始日は、2020年12月12日（土）。同日から2021年3月まで、週2往復程度運転。運転区間は、大阪（7:20頃発）～下関（19:45頃着）、下関（10:40頃発）～大阪（22:30頃着）。

冇得過夜

當初已經計劃會有日夜兩款長距離行程

終於又有行足哂山陽本線全段既特急
開返一定要坐

鈴川綾子好似都去過，同埋がみ好似去過東海道新幹線唔知邊度嘅橋底，又係近似咁樣

I wanna go to Japan in January or February. But I'll need a visa.

新幹線都有咁矮？

がみ段片應該del咗

好癲

咁近路軌
又任人入去

唔影新幹線過頭果下

廢事又畀人屌迷惑行為

之前有youtuber影過 可能比人罵掛
至於到底有冇違反規則就有討論空間

有咩好鬧
日本人嘅一啲諗法真係好難理解

1991（平成3）年の9月19日。初のミニ新幹線車両である400系が、上越新幹線の越後湯沢～浦佐間において345km/hでの走行に成功。超電導リニアを除く日本の鉄道で、当時最速となる記録を作りました。

始終冇機會坐400系

I'll try to get a temporary job in Osaka as I'm interested in working there temporarily.

日本人玻璃心拍得住支那狗
乜撚野都迷惑

CLS新書

有冇地圖可以睇到所有green car路線

完全唔明唔打擾人重要過條命係咩玩法

人地真係覺得呢樣野大過天 入鄉隨俗
佢地改變得好慢

自己係橋底打J拍片又無阻到你
都驚俾道德撚炎上批鬥

我覺得同西裝友坐Sunrise由東京去橫濱一樣
又唔係JR唔俾買，又無違法，有咩好嘈

日本人俾我嘅感覺係太着重群體感受到過咗火
不過有好有唔好啦

淡季唔爆的冇所謂啦

變左國鐵キハ82時代咁得返3班？

開關做翻港仔台仔生意應該唔會收皮

得pass 客幫唔到幾多

叫三重同和歌山課金

三重同和歌山都係有海外遊客先肯課金

依家日本鄉下地方差唔多個個都有車一族
好多特急都係靠pass客吊鹽水

【運賃100万】JRに頼んで自分専用の列車を走らせてもらいました！

鐵道Youtuber黎講神真係痴撚線

咁癲

有錢就是任性

出埋書

佢仲上埋去富士電視台今日嗰集嘅99人之壁

我想搵嚟睇

高速化都唔搞，振子車又唔換點會課

直接包左團體車 神

佢個view 數夠錢直接包車

佢YouTube ADS收入都唔少啦
一百萬可能只係D散子嚟

唔用嘅扇形車庫轉做文化交流場地都唔錯

全窓開放 乘務員室侵入
回復運轉爆音特急停車駅高速通過
真係唔多謝JR九州唔得

JR九州都等錢駛喇

自分で夜行列車を走らせる！ 普通列車「ながさき」復活

好癲連7星都撞到

將抽キハ66扯到行，幾爽

好撚正
開哂成卡d窗夜行

当初、自分１人で乗車する予定でしたが、撮影の関係で難があったため、当社従業員と友達のJR社員数名を招待して乗車しました。

包成抽キハ66遊車河幾咁有霸氣

2卡姐都係
雖然好撚正仲要國鐵色

玩到咁大熄埋燈

300円坐Hello Kitty500系

夜行列車

之後會有鬼古 話收左車凌晨見到有架呀爺年代既火車經過 仲要有人搭
原來有人包車游車河

7皮幾玩成日
多d人玩人包其實ok

而家都唔可以多人聚埋喇

btw喺香港包架電車開P應該都幾正

城巴都可以包車

電車有feel好多喇

電車貴過城巴

西裝條片我差不多睇晒

d日本風景好好睇

如果唔係唔識日文既話我諗都會留意多啲追黎睇

平時冇追開 佢語速太快
連youtube自動字幕都聽唔明

我都唔識日文
睇風景之嗎
見佢影下站名
咪自己Google下有咩咁特別

我見佢特登影 肥前山口駅
原來有套持最長單程票嘅節目

JR唔請佢，反而開闢到一條新道路

B站有得睇返

好似叫12000キロの旅

最長往復切符
好似因為係肥前山口開始

係稚內開始，肥前山口完。關口知宏真係好癲。。。

但點解係低係肥前山口
唔係西大山嗰d南d嘅站

因為宜家兜得最長既得咁既路徑，以前好多地方支線仲存在既時候就唔同

因為可以經大村線返轉頭

宜家fat fat幾百倍啦

無階化竟然捨易取難，唔加高月台而走去搞路基

可能爆咗棟嘢嘅weight limit？

執埋

btw我其實好好奇台北車站點樣搞無階化

台北車站都係改路軌高度

點解台鐵會咁落後有梯級唔同步

日本仔報復式旅遊
好想去

因為台鐵窮足咁多年無錢一炮過幫所有車改無階化，要等舊車淘汰換新車統一高度

JR在來線月台高度其實都改過好多次，直至今日同一個車站唔同月台都可以有兩種唔同高度，只不過高低差別無台鐵咁明顯
1900年前 457~610mm
1900-1927 客車用760mm 電車用960mm
1927-1929 客車760mm，共用920mm，電車1100mm
1929-1966 客車760mm，共用960mm，電車1100mm
1966年後 共用920mm，電車1100mm

好弱智.....

整完個車箱都唔係一級去到月台

原來都搞咁耐

準備又爆過

佢有成team 人背後support 佢.一星期仲有一日休息.仲只需要轉心坐火車

同埋最有印象係個睇掌算到佢會周遊列國

爆音仲要開窗

個車站執咗，D人只會去巴士站個邊，仲邊有客頂住

我認為會升D，但冇之前咁勁，二百內東京1⃣️日

你定啦
日本仔好撚醒目架

出年拆埋

佢個賣點一日兩班車.
邊個站取代左
長門本山都係一日三班

擺低一蚊跟機先

福井県議会は９月１７日、本会議を再開し一般質問が行われた。北陸新幹線敦賀開業後の並行在来線区間への
特急乗り入れについて、理事者は「ＪＲ西日本の消極的な立場は崩れていない」と説明した。
年内の結論に向け、乗り入れが実現しない可能性も視野に入れ、移動の利便性を確保する代替案も含めて
引き続き交渉していく考えを示した。

山本建議員（県会自民党）への答弁。中村保博副知事は先週、ＪＲ西の担当役員に特急存続を強く求めたと説明した。
その際、新幹線開業で経営分離された区間に特急が走行している例は全国でもないなど従来通りの主張があったとした。

中村副知事は「年内の結論まで残された時間は多くないが、１日何往復でも特急を残せないかといった具体的な案を示しつつ、
特急存続がされない場合にはどういう代替案があるのかも含め、県民益が高まるような結論を得るべく、
引き続きＪＲと交渉を進めていく」と述べた。

山本議員は「時間がなく、先行きは厳しい。『特急存続が駄目でした』で終わらせず、（存続と）同等の利便性確保策の検討を」と指摘。
前田洋一地域戦略部長は、敦賀駅での新幹線と特急の乗り換えをスムーズにするダイヤ調整をＪＲ側に申し入れており、
ＪＲ側も「極めて重要なこと」という回答があるとした。

また、敦賀駅で大阪に向かう特急や新快速にスムーズに乗り換えができる形で、並行在来線会社が福井方面から敦賀駅まで
快速列車を運行するなどして、利便性を高めていく考えを示した。
我仲想搭特急雷鳥直去金澤

唔知開返關仲有無時間走去坐

thunderbirs cancel係意料中事
所以果邊又繼續無限反對新幹線

最多新幹線開到去敦賀之後有幾班特急停福井
不過睇編新聞講JR西完全唔想特急開過敦賀

敦賀金沢客量如何？
多過金沢富山？

其實，點解居民會反對cut特急？反正，新幹線都取代左特急路線。新幹線貴過特急好多？

本身係福井-敦賀之間上落既客通車之後就要坐返普通車/快速/巴士上落福井/敦賀坐新幹線,我覺得以JR西個格最多開快速/巴士比佢地

由一程直達變成要轉車
大阪/名古屋去福井分分鐘耐過原有サンダーバード同しらさぎ

JR西點會理你
平行路段直接扔曬比第三sector算

一程過vs要轉車

反正敦賀以北段北陸本線都交俾3rd sector玩
閪日本仲開特急嚟做乜

最多俾個discount你轉新幹線

由草原進化到灌木叢了

JR九州

不過無跨月台轉乘又真係爭啲

中央加長崎 對 佐賀 施壓
仲要直接做環評，原全無視佐賀。

例如去和倉溫泉，沒有理由係特急新幹線特急咁，要keep 特急最好研究一下客源堅持坐特急

暗示你可以自己開特急，但你點搶新幹線客源
一係你自己開新快速行福井敦賀

個問題係京都敦賀一段TBA，個影響係永久唔係暫時，一係你係敦賀轉車好似以前新八代咁

而家個設計似乎係上下層轉乘，睇得出有設計過（其他在來線要行聯絡通道去舊站舍），但似乎都要3-5分鐘轉乘。班次太密亦無咩可能搞新潟站果套，更加唔好講新八代。

轉車後大阪去金澤只係比而家快25分鐘，而大阪去福井時間...似乎JR西自己都唔敢寫

第三sector 自已係敦賀用521 系開新快速搶客最好.但正常要過一次閘

另一個問題係特急同其他在來線會隔咗一段通道，特急轉第三sector就起碼要10分鐘轉車。

另一個問題係而家有幾班サンダーバード係速達，連敦賀都唔停，京都之後就停福井，新幹線要轉車就好大機會比呢d班次慢

好正

學成田班友囉

我覺得要換咗個知事先解決到個問題

隨時下次北陸段到滋賀玩野

工程都唔經滋賀

滋賀縣反對湖西線第三sector化

但佢無得阻工程，因為根本唔經佢

如果縣政府唔肯出錢營運第三sector會點？
滋賀可能咁玩

其實地元唔介意課金俾西仔嘅話可以玩直通特急
好似JR特急直通私鐵咁
始終敦賀-福井距離短 新幹線真係冇優勢

以西日本的口吻.你係要提供特急車.大約似智頭急行咁.你自己研究有冇客坐去收支平衡

呢個好大機會要轉兩次車喇
要保留一程過特急=並行特急 3rd sector版
距離短都話養到 距離長好難養 收得貴又唔係快極多嘅話 唔會有人咁搭
而且和倉客根本冇咁多 養唔起特急 仲未計咁玩有機會搶咗新幹線客 變相雙輸

而家都有部份北陸-中部客為咗快都慣咗轉兩次車

好難比較 兩個區間嘅距離上爭太遠
金沢富山本身唔遠 肯搭慢車嘅客相對上多
所以つるぎ而家都唔好客 部份車廂唔開添

咁玩西日本會唔會大幅削減班次攬炒

其實湖西線南邊仲有肉食，考慮到新快速成個系統，到時放棄近江今津以北都合理

“無限列車”が九州でも運行決定！「鬼滅の刃」とJR九州がコラボ

東日本旅客鉄道株式会社(東京都渋谷区、代表取締役社長:深澤 祐二、以下「JR 東日本」)と西日本旅客鉄道株式会社(大阪府大阪市、代表取締役社長:長谷川 一 明、以下「JR 西日本」)は、今後、両社が MaaS(Mobility as a Service)の取組み を進めていくにあたり、相互に連携することに合意しました。

唔知除左個app整合，會唔會整合埋Suica同Icoca

つるぎ都搞成咁
我都唔明點解西日本要用同一種手法搞福井敦賀
東京真係多客到值得咁做?

有得揸103 205入高輪gateway

北海道新幹線、青函トンネルでの時速210キロ運転を実施 | 2020/9/24 - 鉄道コム

国土交通省鉄道局は24日、北海道新幹線の青函トンネル区間について、2020年度の年末年始に時速210キロ運転を実施すると発表した。

青函トンネルは、新幹線と在来線貨物列車が同じ空間を共有して走行しており、新幹線の高速走行による風圧が貨物列車へ与える危険性の懸念から、現在は新幹線の最高速度は時速160キロに抑えられている。

国土交通省鉄道局では今回、新幹線高速走行中の貨物列車の誤進入を防止するシステムや、高速確認車の開発、レールの削正、高速走行試験により走行の安全性を確認したことなどから、「時間帯区分方式」による新幹線の高速走行に踏み切ることとした。

時速210キロ運転の実施期間は、貨物列車の運転本数が少なくなる、2020年12月31日～2021年1月4日。始発列車から15時30分ごろまでに青函トンネルを通過する7往復が対象となる。所要時間については、現行より約3分短縮するとしている。

国土交通省鉄道局は、詳細なダイヤについては、JR北海道より後日発表するとしている。

即係set到唔會同時係條隧道出現？

佢篇文就係咁講，相反睇即係平時會有新幹線同貨物列車同時駛入隧道，所以新幹線要慢車
不過自己坐過幾次又唔係好覺有其他車一齊行?!

國策嘛........

福井一開.東京福井一定係北陸新幹線
如果係琦玉縣更加快.
品川出發都有可能坐北陸.你睇小松個客量就知有幾多客可以增長

頭兩排10:01賣哂
想買package都要抽選

つるぎ以後敦賀--富山應
該好客少少

以前140升到160快4分鐘
而家160升到210先快3分?

應該同一方向可以但對頭唔得?

有冇睇開呢個人?都去幾多秘境站

JR九州、九州新幹線武雄温泉～長崎間の開業見込み時期を発表 | 2020/9/24 - 鉄道コム

鉄道・運輸機構とJR九州は24日、九州新幹線西九州ルートの武雄温泉～長崎間について、完成・開業時期が2022年度秋ごろとなると発表した。

九州新幹線西九州ルートは、新鳥栖駅経由で博多駅と長崎駅を結ぶ予定の新幹線路線。現在は武雄温泉～長崎間の約66キロの整備が進められている。

鉄道・運輸機構とJR九州は、現在の工事状況について、トンネルや橋りょう等の土木工事から軌道・電気・駅舎建築工事等に移行していると説明。今後の工事スケジュールが見通せる時期となったため、今回の発表に至った。

得果66km，博多出發仲要轉兩次車，都唔快得幾多啦

轉一次車先岩

如果架relay剩係開到新鳥栖就好笑啦

轉多次車又唔快得多，想倒自己米咩？

會唔會連relay都唔開，配合返特急時間表就算

你計一下數先，條隧道得60km

呢間巴士公司官網之前唔知點解會block海外IP
大約半年之前先解返

會唔會一個中國原則誤中副車

係喎唔怪得

數學問題
一條路我用腳行5km/h要用60分鐘
咁我踩單車10km/h要30分鐘
但我揸車15km/h唔會變0分鐘
利申:鳩up

台鐵EMU900終於有實際圖
果然係台灣美學

中華民國美學。。。

望下EMU700/800就知道其實已經好左好多
不過呆鐵啲通勤車隻窗真係好細

個人覺得EMU800完全係塗裝問題，本身外形其實唔差，換個底色已經好好多

但我真係無法接受EMU900呢個車頭線條
同樣係一排LED，小田急5000系大勝

早幾年JR四國彩繪係唔錯

台鐵通勤車個車窗做大啲係咪會死架

台鐵美學冇希望就唔會有失望

呢隻配色都已經算係台鐵入面既清泉

落地載客仲係呢隻色先算啦

點解條路軌齊標準+窄軌兩用？

果度係韓國現代車廠，有做標準軌同窄軌車，遲d分分鐘可以同黨鐵血盆大口一齊合照

又搞臭哂鐵膠個朵

10月1日？
當然慶祝九廣鐵路開業110年
仲有東海道新幹線開業56年

鬼滅電
成日歧視ota個班mk唔好上個班車打下啦

新快速登場50周年

觀塘線通車41年
北陸新幹線開業23年

長野咋

「貴族」大學

有錢人大學算啦

原來E235落咗弓都行到

似係緊急mode 行一小段距離

佢有裝到電池，緊急用

利尻島都有seico mart

E235-1000有裝電池可以停電情況下行到一陣頂到去最接近車站

唔知滿員電車可以頂到幾耐

呢間嘢係道內人救星

seico mart專做北海道?

好似係九成九都喺道內

大部份分店都係道內，重要好多偏遠地方都有開

埼玉縣同茨城縣都有少量分店

露營撚兩轆撚救星

一田最近開始入seico mart 啲野賣

曾經京都、滋賀、兵庫同鳥取有分店
不過收左皮撤退

1,169店（北海道1,077店、関東92店［茨城82店、埼玉10店］）
※2020年8月末現在

永續水戸岡

幾時有車內睇
以day trip計呢部應該好坐過閪仔抽銀河

好靚

T同K廠會唔會又出限定SET

上面條link入面不斷upload緊車廂相

西武秩父cm繼續搵土屋太鳳

名古屋鉄道は2020年9月29日（火）、岐阜県可児市にある「名鉄資料館」について、12月25日（金）をもって閉館すると発表しました。

事前予約制，一般人好少機會去

中部要去都去jr東海嗰個啦

好正wor
最正係5,6號車唔當旅行商品, 就咁拎Green Pass都坐得

為何會係以上開少量分店？

歷史問題

十蚊一盒意粉

西武鉄道30000系ラッピング電車「DORAEMON-GO!」10/8から運行開始

JR九州、黒い787系「36ぷらす3」新D＆S列車を公開、10/16運行開始

今日試車用電池行咗5.6公里，唔知係空車定滿載負荷測試

咁似800系張櫈

又要plan去九州了

似係吉車再熄哂可以熄嘅野先有5.6KM

睇返今年道路4公團民營化15週年

超特急燕號70周年

[edit] 90

應該預千葉郊區同地下路段行2-3km
其他都算城市路段唔算太有必要求

行幾遠同重量成反比 (好似係)
跟住wiki啲數據鳩計嘅話
滿員嘅話淨係行到空車嘅一半距離
當今次係空車，滿員應該都行到2公里左右
應該夠做
利申 數學同物理都麻麻地

內籠同山翡翠好似

水戸岡係咁
回晒塘

夠力行到去站固然最好
能夠行出隧道已經好夠
最低限度可以唔使頂住踏切

其實幾靚, 與其話佢冇新意, 可能鐵路公司就係想要呢隻style

新快速令樓價升值

南草津仲取代埋草津變成滋賀縣使用人數最多車站

HC85系試車試到去中央西線

京都近郊

當大阪近郊都仲可以，新快速大約50分鐘就到

難怪要試兩三年先投入服務

新一代公廁車

引擎換做變壓器再加集電弓已經做到373系後繼車

還我振子車

或者學英國咁全電化路線都照搵hybrid車跑

點同, 英國啲車會入非電化區域

Class 800 AZUMA

CLS
成年無去過日本, 我DLLM武漢肺炎

我對上一次去日本就係2019年10月
真係成年無去

我重以為好快再去而唔特別買嘢
而家好後悔

西線實用振子啦

我都係，仲俾個風搞到delay咗3日返香港添
咁就差唔多一年

青春18きっぷ 2020夏天版Poster

上年都係10月去
個陣打風打晒成個日本
係長崎完全無風仲陽光普照
咁啱係長崎返香港完全冇受影響

望梅止渴

我十月頭去鹿兒島
個風對我無影響

唉......好掛住日本

我記得有個名古屋駅附近

我成日睇Tokyo live camera

LNER有d Edinburgh-KingsX班次都照搵Hybrid行
到時HC85可以長野直通新宮

385系?
個樣應該同HC85差唔多

特急車個樣就似HC85系
近郊車個樣就似315系

環保都仆街

札沼線 1976年，石狩月形駅舍40之後都係咁既樣
2:27開始那個係豊ヶ岡駅？新十津川唔止有貨卡仲有車庫

根北線 1970年，年代太久遠只有黑白，個仮乘降場條車罅會唔會闊左啲

HC85幾靚仔
315睇概念圖就不了

個場好似斜的

咁成條新快速沿途都係

EF64-1031因為故障而超稀有地停左喺品川

黨鐵係咪應該都用呢隻窗

50周年迎えた新快速に親子車掌がいた！「父は信頼できる先輩」息子が内緒でＪＲ西を受験して実現

點解會咁

保障沿途居民私隱

Post 57

新post